**170. – Diplotaxis muralis** DC. – Plante annuelle ou bisannuelle, un peu hérissée, verte ; tiges de 20-40 cm, herbacées, grêles, ascendantes, presque nues ; feuilles la plupart radicales, pétiolées, sinuées-dentées ou pennatifides ; //pédicelles 1 fois plus longs que le calice, égalant le tiers de la silique ; //fleurs jaunes, assez grandes, odorantes ; //sépales dressés ; pétales 1 fois plus longs que le calice, arrondis, brusquement contractés en onglet ; //style linéaire, non contracté à la base ; //siliques redressées sur les pédicelles étalés. //
Murs, champs, lieux vagues, dans presque toute la France. – Europe occidentale, centrale et méridionale ; Afrique septentrionale. = Mai-octobre.